% Exercícios.
%
% Métricas equivalentes em (0,1]:
% Completude não é propriedade topológica.

\begin{exercise}
  \label{exerc:metricas_equivalentes:completa_e_nao_completa}
  Mostre que
  \begin{equation*}
    d_1(x,y)
    =
    \abs{y - x}
    \quad \text{ e } \quad
    d_2(x,y)
    =
    \abs{\frac{1}{y} - \frac{1}{x}}
  \end{equation*}
  induzem a mesma topologia em $(0,1]$.

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  O que está errado na seguinte frase?
  \begin{quote}
    Seja $X$ um espaço topológico completo?
  \end{quote}

  \begin{hint}
    Veja o Exercício \ref{exerc:metricas_equivalentes:completa_e_nao_completa}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Ser ou não completo não é uma propriedade topológica.
    O Exercício \ref{exerc:metricas_equivalentes:completa_e_nao_completa},
    por exemplo,
    mostra um espaço topológico que em uma métrica é completo,
    e na outra, não.
  \end{answer}
\end{exercise}
